有無試過對所有事物都無哂興趣

最近唔知做乜野
對身邊所有事物都無興趣
見到whatsapp唔會覆
D fd約出去食飯又唔想出
除左返工之外 就淨係想係屋企Hea
但又唔知hea住做d咩好
以前都話有d劇中意會睇下
之後唔中意睇劇就睇下動漫 漫畫 綜藝咁
到最近連煲劇 漫畫 動畫 綜藝呢d乜都無哂興趣
完全都唔知有d咩可以令自己有d動力去做
有無巴絲都試過咁

m到姐

低慾望社會

去食d好野

幾個月都係咁

呢句我認同 真係無咩慾望

我幾年了

街都唔想出 好野都無興趣

我唔想咁 做人好似無左意義咁
幾個月都已經覺得好不安 呢幾年會唔會覺得好似好迷失

放鬆d,做自己
唔好諗咁多
好似會好d

其實我好平靜 只係覺得咁樣落去好似修仙咁
有咩d咩活動建議

我呢兩年幾都係咁

完全同我以前係兩個極端

呢個可能係真我
何必強求自己變做他者

我都係
我係最近幾個月先係咁
以前好中意出街玩 好有動力
係咪人老左咩都唔想追求

最慘既地方係 我以前唔係咁

抑鬱

same.
覺得好無聊

我又唔係喎 又無失眠

感覺好無助

究竟差d乜?

灰到一個點

打得篇野代表你想改變啦
上面有位巴打講得好岩 做返自己

我而加都一樣係咁 咩都想避關

興趣係陪養返來
你覺得某d事好型 好靚 好得意 然後多d留意佢 一步一步發展成為興趣 甚至事業 人生會精才好多

我覺得係無左團火

I know that feel

其實係 但係我完全搵唔到方法
我又唔係灰機個種
只係好平靜咁喪失興趣

但你係咪突然係咁 定係以前一直都係咁？

巴打講既我好認同
但而家我欠缺既其實就係無野覺得有趣
以前都試過將自己興趣變左事業
開左間online shop做左年幾
但之後都無哂動力

係
幾年前開始到而家都係咁
d fd聊我吹水話題我一d興趣都冇亦唔想知
完全融入唔到佢地

連以前最鐘意打機
最愛既gta都提唔起興趣去玩

我呢排都係咁
對所有事喪失左興趣
提唔起勁

我最近都係咁 對所有野都無所謂咁
做人亦都唔知為乜
朋友揾我出去 我會覺得對住呢個人無哂感覺
不如留係屋企hea下仲好

行屍走肉

如果好多人都係咁..

即係好普偏

算唔算無病呻淫?

same.
好撚無聊

你地幾多歲
我23 就已經咁

我都係廿頭咋

好驚自己有一日會太衝動 覺得太無聊
死撚左佢算

我都係 每日只係想訓教
連機都唔想打
食飯永遠係只食樓下某餐廳既某飯
(因為懶去諗其他)
有錢都唔想洗

利申: 嚴重抑鬱

我19

唉，可以點

不能認同更多
我覺得完全係無聊野 為傾而傾

聽日約左學校社工傾傾

係 最近我都連機都無興趣打
覺得好似好無謂

咁你地究竟幾耐無打飛機呀
所有事物無晒興趣咁啫話性欲都無啦
咁點打飛機呀

再係咁落去都唔知點算好

完全一樣
我先24, 已經係咁
之後應該都幾難捱

係 完全係乜都是但 唔想煩
覺得同佢地出去真心唔知為乜
甚至有d朋友最近甩拖 搵我hea時間
覺得專登出去陪佢倒不如返屋企算

我都唔知算唔算
我都驚淨係自己會係咁
但原來巴絲都有呢個情況
可唔可以話係同病相憐

大你少少 今年25

唔好咁啦
搵個目標俾自己會不會開心點

咁巴打又唔好咁激動 人生滿希望
雖然唔知幾時先會到

同感 真係去親同一間餐廳都叫同一樣野食
其實咁樣係咪間接代表我地唔願嘗試

所以仆街d講句 冇左d fd呢一刻對我黎講
真係無咩感覺 之前同佢地經歷幾多都好 而家諗返同佢地發生過既野都好似冇發生過咁 唔帶任何感情成份

19就咁 以後點捱

我都想知

願意搵人傾都係好事黎
希望你可以快d走出呢個環境
同我唔同

都冇左個種動力 點做到個種目標姐

呢位巴打 好抱歉
其實我係絲打

我就係諗到咁
所以先想求救下
人生漫漫長路 咁早就已經有呢個心態

屌 我都係..對所有事物都無哂興趣..發呆放空 唔知想點

同埋愈黎愈冷血 對人同事冇感覺 唔識比反應人

成日諗番起D野想喊 但去到喊果下又喊唔出
因為覺得說到底係自己問題唔怪得人 亦唔想講D傷害人既說話令自己好過一D
果種冇得抱怨 冇得賴下人 打從心底既灰暗 每日每分每秒都好折磨

懷疑自己有輕度抑鬱 家母之前都有抑鬱 可能遺傳 但覺得唔需要去到睇醫生
亦唔想比人覺得扮野 扮可憐 又未到人地咁嚴重

幾年了 宜家發覺自己變左個廢人

多謝你 希望我搵到
但呢幾個月都搵唔到

一路沉沉沉落去

你維持左呢個狀態幾耐

問題應該係冇左目標
但搵唔番個目標
日日都係倒模緊前一日嘅生活，到死方休

完全一樣 自問以前對d fd好好
佢地一有咩事我都即刻出去搵佢地
但試過太多次身邊d fd都係利用自己去搵著數
之後就覺得其實真心朋友好少
就算知係真心朋友我自己都好少搵
更莫講d hi bye fd 佢地既話真係已經無感情成份
有時有野想同人講 但又唔想將唔開心既事影響到朋友心情 個種心情其實都幾無助

所以我估你身邊d人同我身邊個d都係一樣
完全察覺唔到我地有呢個問題
不過佢地察覺到又點呀 開到口問
我又咪答佢 冇事 放心.......

有野想講
㩒入wtsapp contact list
發覺冇一個人可以搵得

咁我又唔同 我知邊d可以揾黎傾
但之後會諗傾完又點 自己煩自己咪算

咁似我
原本睇睇下劇 睇到一半就會冇曬興趣
直接關左佢 但明明自己又冇野做
做咩都冇動力 對任何發生係自己身邊既大小事都可以話無乜感情
好彩依家算係有啲野做下 唔係真係會成佛都有

我都係 感覺自己真係冷血左
唔係唔識比反應 係唔想比反應
我都覺唔應該將自己快樂建築別人痛苦之上
感覺係有少少救助無門feel
最認同既係唔想扮可憐
呢個世界d人好奇怪 明明有事就覺得你扮可憐
但係有d人其實根本就無乜事
係度搏同情就個個都唔覺
Btw如果巴打覺得暫時無事就ok
如果真係覺得嚴重左既話要正視下

有無試過去改

呢個心態好似唔多好

岩 真係無野可以做目標

如果真係搵到個目標我諗我會好開心

呢個又真係比你估中
有時都會心諗 其實我知道點解佢地咁中意搵我傾
係因為以前佢地有事既時候 我會睇得出
但每次我有事既時候 身邊無朋友睇得出
你朋友都叫好少少 起碼留意到
我身邊既係從來都無發現過

我呢年都係咁...
平時都唔多搵朋友/講心事
見佢地成日可以返完工出去唱k好勁
感覺自己勁Hea 無咩特別野想做

佢地唔係留意到 係佢地揾我
我同佢地講呢排唔好揾我住 我唔會出黎
睇你打個d野就好似睇到自己咁
呢個感覺好古怪 究竟有幾個人會好似我地咁呢 連究竟發生咩事搞到自己咁都唔知

不能認同更多
其實話無朋友又唔係
但係真心既唔多
而真心又傾得既係有
不過感覺佢地都唔會點幫到手
因為次次都係自己安慰人多
所以到最後都會放棄左主動講
但佢地又察覺唔到

至從分左手就一直係咁

但係我有女朋友都咁wor

幾個月都咁似情緒病初期喎

咁係咪要揾醫生睇

人呢，至緊要可以搵到一個屬於自己嘅世界。只有搵到嗰個世界呢，人生先至有意義架。拓海呀，我諗賽車先至係真正屬於你嘅世界呀。

我都係咁

我都係咁
以前會有興趣會有野想做
而家無興趣無目標無動力
每日生存緊hea緊
覺得人生好無意義
利申 失業FG

係咪連佢都唔知你發生咩事

搵工先講la

我有返工都覺得無意義
日日機械人咁生活
你係度hea仲慘 咁多時間諗野

搵左幾個月啦
垃圾一名

由細都大都無呢個位

佢知我唔鐘意出街 只想係屋企

抑鬱症症狀
減油呀！巴打
唔好咁大壓力

你有冇一刻諗過因為自己呢d問題想同佢分手

幾個月碎料姐..

我以前試過失業半年以上

真係關壓力事咩
咩都覺得無所謂 仲會有壓力？
定係因為壓力搞到我地覺得乜都應該無所謂
我都睇唔透

機又唔想打
劇又唔想追
書又唔想睇
人又唔願搵
教又瞓唔著

有

但因為連對分手都無興趣

所以乜都唔想改變

或者係因為無希望掛.

應該係後者

原本我半工讀緊
但5月開始突然變到咁
已經決定唔讀了

然後一諗起屋企仲有個病態賭鬼
幾十年黎無返過工淨係當另一半係提款機
遲早我都會淪落成佢第二部提款機
再諗起地獄鬼國既侵略
真係覺得前途一片黑暗

i know that feel bro
同其他人講 佢地只會話有女你地都咁 仲難聽過粗口

你地覺唔覺得whatsapp秒回人地好困難

其實心入面都約略知道

呢種狀態 係因為覺得無希望

點爭扎都好, 將來都係唔會達到理想

於是就放棄改變, 放棄希望

睇下岩唔岩傾既姐

多謝巴打安慰
其實月頭返左半個月工
份工返到個人好抑鬱
晚晚崩潰咁係度喊 一朝起身又喊
然後荷爾蒙失調成面暗瘡
跟手裸辭而家就變死廢青
不過叫做無再喊先

希望簡簡單單咁生活都好難

我覺得有拖拍係同有飯開一樣咁普通既事

所以都無乜感覺

唔搬出去住？

買唔到樓囉

將來又要支那人多過香港人

點會開心

好似而家咁 揾到d [知音人] 咪秒回囉

佢都話失業, 邊有錢搬

如果有人問你點解唔為另一半努力 改變呢？

我失眠所以上黎9up, 一陣7點幾仲要起身返工

最好係搵啲嗜好興趣學下
有個目標就定好多

sor講得唔清楚
咁佢目標揾工之後揾錢搬出去
唔洗比人當提款機咁

呀媽係咁剥削我老豆
但老豆逆來順受 次次鬧完佢一輪照一筆筆錢咁俾佢
都唔明點解離左婚分開住都仲要照俾佢食住
早幾日條廢柴自己搵人整完電器竟然叫人上黎我屋企收錢
做仔女既又無資格出聲 嘗試同老豆講又淨係識一句'咁我可以點'
我屌你啦咪撚再俾錢佢囉
sorry講太多可能你地根本唔想知
但想呻下

我間唔中都會咁樣
不過未去到咁嚴重
只係有時夜晚會突然好唔開心
唔知自己做人為咩
好想消失
好想有多啲人在意自己
而家除左打羽毛球有鬥志
人生基本上無晒興趣
無法被感動 無法被觸動
有無人可以陪我傾計

本身就係一個懶人, 覺得有份對自己學歷黎講算唔錯既工作

所已經再無力去再往上爬

原來係呢個post 鳩up到而家成4點

做仔女既當然有資格出聲

你都係個家既成員

唔好比老一輩洗左你腦

有，但係只會去到對娛樂、人際同物質冇興趣

你起碼有一件事有鬥智..

我對所有野都冇興趣，冇動力做，好自卑做人，乜都唔識

例子：唔識游水，煮飯（煲飯都唔識），買餸，打字，打籃球，足球，彈音樂，講時事，裝櫃，裝冷氣機，買notebook，訂機票，搭飛機要準備咩。。。

同埋人緣差到極點，講唔夠幾句就同同學鬧大交，最後發展唔到做朋友，無限loop，無得share好野

惟一就只係剩底電視機，日播夜播動畫

呻下啦 趁仲有人會應你

傾啦 但講到明隨時我會唔理你

自從返左工之後個人變得行屍走肉
搵得嗰雞水人工覺得未來一片灰暗
一諗到依家社會現況同香港未來
攪到我將來就算結婚
都好大機會唔會生小朋友

我維持咗呢個狀態都差唔多半年
明明以前對好多野好有慾望希望

係呢2星期好返D
迫自己日日做運動
用做運動push push個人

試過呢個情況
果陣 2x歲
應該咩都玩過
冇晒新鮮感

咁樣似社交障礙喎

每朝起身聽返首熱血歌
個人注入能量有返動力會好啲

宜家好多野都可以上網睇到..

變左無哂新鮮感同神秘感

你點行出呢個Dark Zone

無謂害左個細路

其實屋企有條件俾我搬出去住既
但老豆最錫我 試過去旅行半個月佢就頹足半個月
我驚我一走佢會'判pea'
至於提款機呢個問題唔係搬出去就解決到咁簡單
個女人痴線架 佢會用盡所有方法整死你

唉

其實呢d有冇得報警

好多時都係想"有所為"
但現實環境唔會做得到
所以開始自暴自棄，覺得咩都是旦算
番正咩都改變唔到

慢慢明白自己出世意義只係成為社會運作當中嘅一粒齒輪
屌，咁我究竟係邊個

1999，有冇人明我噏乜

原本諗住聽朝訓醒返工前跑步
而家跑條撚

或者咁講啦
有出過聲 但老一輩聽唔入耳
一個願打 一個願挨
挨果個仲要覺得佢咁既縱容係唔會連累下一代
另外令我痛心既係老一輩係大中華膠

Same here

主因都係冇左目標

所以搵d野比自己奮鬥下都好

咁嚴重，我好正常架，係好冇常識咁姐

我諗我係人緣差到仆街左少少，其他都算正常

活得一日得一日

做又係咁 唔做又係咁
點解要辛苦自己去做姐

你都算係想貢獻社會果種人

我只係停留係覺得世界好無聊無新鮮感既lv

冇左目標應該係其中一因啦，二來又冇左動力來源

自己想行返出去，但又搵唔到「野」比自己奮鬥。但又唔甘心咁就日復日，年復年

人緣差當然有原因

好多時就係出自把口

好似我就係例子

係，其實做人一有呢種心態出現
就已經冇左存在價值

自從心愛的您已經搵到好歸宿

就係咁樣 每日我生活都唔知為咩 有人對我好 都覺得唔係個種感覺

就算最鐘意踢ge足球 有時都提唔起對呢件事ge興趣

唔知幾時先放低你 可以黎個解脫
感覺 你就係我整個世界

都係個句啦 無動力 有目標都冇用架
團火都熄撚左撻唔返 可以點姐

知道巴打 多謝大家俾反應我

存在價值由邊個去定義?

如果佢一路有返工都算係有貢獻架喎.

Same same.........

咁你只係失戀姐.

唔好信報應 呢個世界冇報應架
唔怪得你對個女人一d感情都冇...
btw少用lihkg唔太識加密 唔好介意我咁覆

興趣太多都唔一定係好事

講開又講
耶教真係屈機囉
乜都交哂比神
你話死左就乜都冇咩
唔緊要 死左會去天國
你話做咁多野其實到最後咪徒勞無功
唔緊要 神會替我地安排架喇
所以我好羨慕耶撚做人咁有動力架

無哂gas啦

失戀姐........

你係因為受一個打擊。時間過一排咪會自自然然行返出來....

我由上年9月開始都變成咁

失業FG 表示好明
人生如戲 而我既角色係一個淨係出鏡一秒既騎呢啡

就算佢唔返工都唔可以否定佢架
做咩一定要跟住個大圍黎行

依d野真係舉d事例出黎講先可以令其他明白我，但係我已經25歲，唔想再提起中學個時發生既野，我依家開始相信中學唔識幾個fd，畢業之後，真係成唔會有人搵你，佢地都唔會搵到我，我個時冇手機

其實有宗教信仰既人應該少d好似我地咁樣諗野

抑鬱既初期症狀

信到我都想試下信, 耐何好難自己扼自己

屌～～～

唔想咁，厭倦呢個自己。連自己都覺得自己好煩。明明最了解自己係自己，但偏偏走唔出。

好想搵返過去廿年果種好奇心 同 無形動力

咁我鬱左幾年都係初期喎

[/quote]

依d野真係舉d事例出黎講先可以令其他人明白我，但係我已經25歲，唔想再提起中學個時發生既野，我依家開始相信中學唔識幾個fd，畢業之後，真係成世唔會有人搵你，佢地都唔會搵到我，我個時冇手機[/quote]

依d野真係舉d事例出黎講先可以令其他人明白我，但係我已經25歲，唔想再提起中學個時發生既野，我依家開始相信中學唔識幾個fd，畢業之後，真係成世唔會有人搵你，佢地都唔會搵到我，我個時冇手機[/quote][/quote]
但你仲講緊中學中學, 好似離唔開咁

問題出現之前信就話姐 而家我地諗野都變到咁 仲點說服自己去信

知自己應該要做d咩 但每一日都比藉口自己而冇去做 究竟我地係度做乜撚野

[/quote]
但你仲講緊中學中學, 好似離唔開咁[/quote]
我意思係唔想用文字表達中學d野

點解人要辛苦一世去生存
就算我辛苦完換到返黎既係生活
滿足到我一切既慾望
但如果我唔存在既話 我根本就無慾望
到底人存在係為左d乜
如果話人生係一個旅程
我只可以講我坐既係洗頭艇

可能心靈上再失去多d, 就自然會信

或者當無哂一切依靠
就會妄想去靠神

[/quote]
但你仲講緊中學中學, 好似離唔開咁[/quote]

同你一樣大
其實係咪好多人去到呢個歲數就咁

但我身邊朋友仲好正常 定真係好似前面幾位巴打講 抑鬱初期症狀
反而佢地覺得我叫春多

唉 已經迫自己諗野唔好諗負面
但呢D野太內在 呃唔到

去求神打救？

神會為你作出最好既安排

屌 同你一撚樣
一諗到咁就覺得自己好撚廢 好似落撚左降頭咁 同以前自己極大變化

你老闆
每日比14個鍾頭嘢你都做唔晒

你就開始唔會諗呢樣嘢
多謝老闆拯救左我

同我扑野 包你有性趣

入黎既你地, 其實尋求d乜野?

答案? 安慰? 圍爐取暖?

hehe

羨慕羨慕～～～～

如果而家咁已經係最好安排
我真係唔知講咩好啦

你未入會, 唔會有安排比你架

入左會都仲要排隊等安排

但你仲講緊中學中學, 好似離唔開咁[/quote]

同你一樣大
其實係咪好多人去到呢個歲數就咁

但我身邊朋友仲好正常 定真係好似前面幾位巴打講 抑鬱初期症狀
反而佢地覺得我叫春多

唉 已經迫自己諗野唔好諗負面
但呢D野太內在 呃唔到[/quote]
巴打有朋友真好，我係連朋友都冇既人，中3開始已經係咁

難得有個地方比我講自己諗既野
咪而家講 訓醒之後應該就唔會理個post

我諗答案多，想睇下有冇同類人，大家點樣走出～

安慰說話太心靈雞湯，過一陣咪又咁

太理性好難支撐落去
所以將個包袱交比神

有冇得跟你揾食

我都唔會理,

之後再睇呢個post就會無哂岩傾既人

一定係咁.

咁即係點？ 我地而家要揾返個宗教先？

每一日都等緊每一分每一秒既過去
等到我唔洗再等既果一𣊬間

其實係咪抑鬱
我whatsapp接近兩個禮拜無開
朋友搵無理到 有時得閒fb online左問我 我都叫佢地比我自己一個靜
對所有野都無哂動力 做任何野都只係為左消磨時間
街又唔出
失眠到天光先訓
日日廢青

如果搵走出既人

個topic應該加 "曾經"

樓主同我諗法好似 不過佢應該都訓左
一訓醒見到推左個post咁多頁

同你一樣大
其實係咪好多人去到呢個歲數就咁

但我身邊朋友仲好正常 定真係好似前面幾位巴打講 抑鬱初期症狀
反而佢地覺得我叫春多

唉 已經迫自己諗野唔好諗負面
但呢D野太內在 呃唔到[/quote]
巴打有朋友真好，我係連朋友都冇既人，中3開始已經係咁[/quote]

有朋友都唔代表咩
咪一樣當你鳩叫

明白自己既分分鐘你地仲明白......

唔係啊 想講耶教個原理係咁而已

咁應該點走出？

我有d野收埋向心底裏好耐，好想有個機會認認真真咁同人講，針對我既內容，有一個對答，講d野可能已經離題，但真係好想是旦搵個人傾下

未解決

想係度講定點？

反而想知係，既然大家都發現左呢個問題

有冇諗過點樣解決？真係要信宗教？

的確唔想搵朋友係因為知道佢地會答咩 安慰既說話聽得太多 麻木哂
咁又問黎做咩

我諗住..但又唔敢係度講

巴打有無受左d咩打擊

我都想走出....
我都好憎依家自己咁，叫春
人地唔討厭自己 自己都討厭自己

無意冒犯其他巴打 就好似見到岩岩d巴打話揾個目標個d說話咁 呢d真係聽完都無感覺

自殺

我前幾頁講完架喇，有兩位巴打都有回覆番我

結束生命？

我最Sad果一排都有諗過

sor太多留言睇唔到

分左手
份人本身都係悲觀啲

唔係啦, 都係d無聊小事

都係安慰說話，聽慣哂....

有無諗過積極搵下個對象
或者識返個會同你keep住傾計既異性朋友
俾你有返d心靈寄託

係咪要我地呢d同類人 每日都鞭策對方先可以解決到呢

失戀好多人都咁，自暴自棄......

或者係頓時失哂目標，因為你過往動力來源好大部份來自女朋友，平時努力目標又好大程度係為佢，咁當你失去左時候，咪會咁～

時間過多一排（可能）會好D

但我地唔係失戀搞到咁
時間只會繼續磨滅意志

大家唔好狂叫春放負就係
咁只會更加差

我反而係想practical層面上解決問題
而唔係想keep住咁既狀態 真係生不如死架屌！

我咁講可能有啲中二病啦
我成日覺得冥冥中社會好似比好多選擇你咁
你可以揀做唔同職業 做醫生 做司機 做畫家
你可以聽音樂 睇戲 行山 拍拖 食飯
但係我覺得呢啲選擇只係背後有個mastermind設計出黎，等你跟住黎行，唔好搞搞震，社會需要穩定
音樂 電影 等只不過係軟性毒品

而當我幻想自己喺月球望番落地球
根本呢啲野乜鳩意義都無
人地話work hard play hard
我就覺得營營役役唔知為乜

你係咪讀lingu

鳩up左咁耐一d 負能量都唔覺有
是咪悲哀

係....

咁又過左7月，2017咁就半年，好快就2018

時間對我來講冇哂概念。

冇哂動力 冇哂意志 冇哂目標

得同性朋友
好難積極到

我都冇

我諗大家都真係想走出，想向好
而唔係鬥慘鬥悲 然後一齊屌屌屌

係咪即係簡單d講
發生所有野都係整定

你講中左
但佢可能只係部分原因
我知道唔係單單失戀果種感覺令我咁

咁你揾d野做 唔好影響到生活
如果有家底 當我冇講過

要屌既都係屌自己

每個人對人生意義理解都唔同
冇話絕對，都冇可能全世界諗同一樣野

每個人內心都有自己一套哲學觀
正常既.........

放心冇野既
我個陣19-22歲都好似你咁諗 個陣重要未返工 （係有抑鬱既）零興趣零活動
後尾有工返 同啲同事談下心/ 做野又一日 除左星期六日冇人搵會亂諗野之外 其餘時間都過得好好
今年年初抑鬱番發 又好似你咁諗 亦都唔想再煩到啲同事 日日返工西口西面咁
都同自己講要改變啦 儲左筆錢 裸辭 發展自己既興趣 我冇養狗但鍾意狗 結果走去做狗義工 我鍾意踢波 但體能唔夠人踢 所以走左去打網球等等 而家反而同你掉番轉會主動搵朋友出黎 飲下酒鳩嗡下 個人開心左好多 都辭左職半年 個人不但冇沉淪 反而更加正面 過多排都差唔多準備返返工了

係......
果種感覺係好想屌 但係想屌自己
而唔係怨天怨地怨社會
想屌自己 係因為想屌醒自己

抑鬱？我抑鬱嘅時候係咁

見到人地得 自己唔得
而唔得既原因係自己乜撚都唔做
一有呢個想法就想屌死自己

咁應該點做

醫生出現了

咁其實我地呢種情況，算唔算抑鬱？

依家好撚憎自己

我由佢 因為我bipolar同有幻覺 有時會好亢奮 打返個和

唔係好想認同

但偏偏你講既野 我都係同你一樣想法 屌屌屌 又屌自己啦！

廢青生活
明明有幾本書未睇
好撚多隻game未打
但係完全冇動力做任何野
最近連飯都冇乜動力食

唔知關唔關丁太多事
開始戒

長期係咁

醫乜鬼生
有咁既徵兆 但冇自殺傾向 唔算啦

廢青生活唔同Bor

廢青生活可以好精彩

如果自己覺得係廢青，咁我又知點解決問題呀...

Btw 我連性慾都冇咩 打丁都只係唔想條丁生鏽 其實唔打都唔覺條丁有咩慾望

心靈太空虛了～～～～～～

少一個人係咁，總好過多一個人入來訴苦

廢青生活可以點精彩
日日上網冇野做
等時間過
明明眼前有大把野做
朋友都叫我打機
我都係冇乜動力

Same 日日喺屋企鳩鳩下
準備迫自己去做運動希望會好啲

日日都咁夜訓？

我好想早訓早起 但早起就得 到夜晚就例牌訓唔到～

做運動的確係會好D

對我來講係一個止痛方法

但根本問題都未解決到

不過真既 每日有一刻正常正面 總好過24小時都咁

我既早起係無訓過
試過早啲上床訓
但都訓唔到 永遠個天光 個人真係好攰先訓著
好多方法都試過哂

我冇一刻正常 只係大上大落

夜訓左好耐
每日都唔想起身
到夜晚先沖涼
沖完已經4點幾

係香港嘅人世真係好灰暗
做人都唔知為乜

可惜其他人只會話 個個都係咁 你不思進取

唉 同你一樣

好明顯係病態depression

訓先喇屌
每日都3點幾先起身
之後又係冇野做

🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️

多謝你
希望你快D走出

我都係
樓主幾歲 我21岩岩畢業

買落一堆書想睇 提唔起興致睇
辭左份工幾個月 未想咁快番工住
出街又冇乜想行
...........

連訓都唔想訓 鳩hea

而家
呆係到唔知做乜好

你冇Mood姐下話？

我都係咁 要有既野已經有
都無乜野要求 搞到成個人無哂目標咁

乜都唔想做咪乜都唔好做，呢個先係你依過得最舒服既生活方法

日日訓到一定要起身先起身
肚餓就求鳩其搵啲野頂肚
頂完肚就坐係電腦面前碌
fb twitter連登碌完又碌 碌到無晒野睇
係咁f5 f5再f5
跟住而家就死都唔想訓

其實乜都唔想做
而家覺得覆post都好攰 唔想打
希望有人明

覺得自己係病病地但真係唔會話自己抑鬱
好似啲扮抑鬱死港女 我又唔係日日無端端喊個種

做人好攰

巴打冇野丫麻

屌個app斷線sorry for洗大家版
個人攰到唔想訓 又唔想醒

試過
會有種屌我究竟做緊乜鳩既諗法

我同你幾似
我呢種狀態好耐但又唔會喊

有啲似
我都係有情緒病
情況同你似

same here
終於碌完個post

仲未訓到 一路都覺得先己係一個好健康既人
接受唔到依家有呢D想法 最差果排日日都作嘔 訓覺驚起身

剛剛睇返其他post 原來都好多人係咁既處境

好憎自己 睇唔起自己 但同身邊人叫春人地又覺得你鳩up好煩

有少少係咁

人生轉捩點

原來好多同路人

有

我
無辦法解決
好想揾到樣有passion既野做
心靈好空虛

同你一樣 咩都唔想做 自己本身好鐘意足球 呢排連踢同睇都冇意欲 我都唔知點解會咁

呢家我就係咁
無欲望

而家就係咁 淨係想返工

熱到唔想郁算唔算

好多同類
做咩都有種無力感
提唔起勁 有就有無就無 衰左就由佢
感覺得到哂所有野都唔會滿足
好迷茫好矛盾
想快D消失算

早一兩年我都係咁。。
後來逼自己跑步同搵到樣野令到自己好轉左。

不過呢排好似復發

其實乜都唔想做，冇興趣，冇動力
我覺得係你搵緊你人生意義既階段，
你去做一樣野
好多時候係因為果樣野比到return你
例如番學去攞知識，番工去攞錢，
做你鍾意做既事去搵快樂
你乜都唔想做
換句話講姐係你覺得"做乜"都比唔到return你
咁點解會咁呢
未有一樣return係你既人生意義
好似用進化論黎講，人存在
就只係為左將自己既基因傳落去
呢個就係人存在既終極意義
但事實上係咪真係咁？
社會上都唔難見到
有人犧牲自己去救人
（迷你倉消防隊長）
亦有人為左事業，而唔想生仔
又有科研人員，終身投身科研
呢樣野係同進化論好矛盾
無論你為興趣，事業，他人
而令到自己既基因遺傳唔到落去
都違反左進化論，
而我自己覺得人始終會死
所以亦乜都冇乜興趣
勞碌一生又為左乜？
最終我都係搵唔到答案
而我選擇左宗教
如果果個宗教解釋到人生意義
點解人會存在，人又點解要死
為乜生存
而你又接受到個講法
我覺得至少佢比到底人生意義我
等我知道我既人生係為左乜
除左我家人在生之外
呢樣係我幾大既精神支柱
所以不仿認識下宗教。
有問題都可以pm我

咪就係咁 我而家好多套劇都係睇睇下唔睇
但係唔睇係度hea又唔知做乜好

目標呢樣野都要你有慾望去搵先得

但你d fd會唔會成日搵你
之後你會覺得佢地煩

呢排做翻毒L玩翻LOL睇翻比賽好D 無你咁嚴重 不過早排真係連LOL都唔想玩 進巨第二季都出到唔知第十幾二十集 我bookmark左但係無睇過 至於frd約食飯果時真係唔想覆 係屋企hea算

我試過
連喺街見到識嘅人都扮睇唔到
左閃右避/望另一邊直行直過
連social吹一兩句水都唔想
之前嘅我唔係咁
自從拍拖 男友唔鍾意我同男性來往
我慢慢遠離哂佢哋
女性朋友有一兩個係深交
但我唔知幾時開始唔想同任何人講野
whatsapp除咗屋企人 得返男友
依家分埋手
我好唔開心 好壓抑
我覺得自己有情緒病
成日因少少事激動 喊
我唔想 但控制唔到

簡直係同路人
不過我唔會講到咁明 講得愈白
愈覺得點解身邊d fd會唔知道自己唔開心
真係唔知道點搞法好

開始大個

失戀 再戀應該就無事

但重點係我又覺得自己好理智同平靜

多謝 希望搵到

學巴打咁講 比d比機搵
一定會搵到

我係日拼夜拼 忘掉了為什麼高興
我認

好抱歉 我重申
我係絲打
不過都多謝巴打

我覺得唔關壓力事應該
因為我無乜野有壓力
就算有 都唔會係咁

持續左年幾兩年

心聲

呢個問題感覺都幾嚴重 有無咩方法解決

唔好話秒回 簡直係已讀不回

我又唔多覺無希望 似無慾望多

咁講其實係唔拍都無所謂

真心無咩想學

感受到你既苦
總覺得咁落去會愈演愈烈
如果第日叫還賭債咁點
叫老豆傾傾佢

覺得全部都係酒肉朋友，出去都冇意思，有時連拍拖都懶得出
打機又冇動力學新嘢，睇YouTube 又睇到悶，日日返工放工，不過好彩仲有性欲打飛機

我以前就間唔中會咁
而家就好似日日都係咁
但巴打都叫做有少少興趣
無法被感動 無法被觸動
呢句好應

我明

留名 見到香港成個社會咁樣 樓價又追唔到
以前覺得大學畢業 搵到大錢 好快可以一步步結婚
買靚車 供樓
以前仲會追電腦 電話 耳機 車 女人

但咁絕望既社會 不如過一個無慾無求既生活算
住公屋 打J 行路 都唔錯

same

冇慾望真係好慘，
冇想要既野就冇動力去搵錢，
唔想搵多d錢就自然冇上進心
乜都冇個人就無所事事
唉

返工返得唔開心就真心唔好做

咁你對咩仲有興趣

我發現係個周期黎
過左低迷期就冇事

我都係無咩特別興趣同叻既野
但係人緣都ok
想知點解巴打會傾兩句就鬧大交

唔好咁戲劇化啦
成日係到扼自己
其實因為想要嘅嘢自己廢，得唔到
就扼自己無慾無求無苦無痛
逼下自己啦

利申：曾經係咁

yes

返工返到傻左

畢業後幾年都係咁
覺得自己做左大賢者

覺得頹
覺得悶
覺得無聊
攤係度望住個天花板係度諗有咩想做
諗左成日都係諗唔到

有
之後悶到想自殺 成日諗生存既目標
好彩比fd拉多幾次出去就正常返

我係 仲日日訓極都好眼訓

有朋友叫食飯都唔出

揾幾日去旅行見下多啲嘢應該好啲

上個月先鳩遊完大阪幾日
個人好似冇咩分別咁

升上大學之後一直都係咁 出年grad了
咩都慣左自己一個 由習慣自己一個變到拒絕交際 到最後咩都一定要自己一個 行山 出街 食飯 9成9都係獨家村 鐘意觀察人地 搭車只係放空發呆咁感受住架車有規律既微震
個感覺就好似心中既時鐘停左咁 freeze左 無左果種熱情
個人變到咩事都唔認真唔在乎 係因為知點都改變唔到 只好迫自己轉個心態好過d

接受自己係一條廢人就夠

各位巴打唔好再頹嗱
我係經歷過既人
而家覺得時間好重要

我講下我既情況
2x歲咩都玩過 （覺得世界悶左）
失戀 （全部嘢都係灰色）
呢2個狀態都會有咁既心情

●首先你要知道咁落去唔係一件好事
白了少年頭，空悲切
幾時都聽到呢句說話

●你缺少左既係「動力」同「目標」
先要左動力先
冇目標都唔緊要

其實生左都未必養得起 而且又買唔起樓

●「動力」
人人唔同
一定要揾到自己既方法
通常我會早上聽熱血歌
呢個係幫你身體注入能量既方法

我會聽呢啲

呢段演講都唔錯

細佬比較毒

星期日訓左成日
11am起身，食完野再訓
唔想打機打J出街
7pm起身食完再訓
有一刻諗住訓死都無所謂

多謝你

●「目標」
點解要有左「動力」先？
有「目標」就恭喜你
冇「目標」有動力都會自然去揾
唔駛要咩大「目標」先
由一啲細細地開始做
好簡單既

目標：聽日0830起身
目標：幫屋企掃個地
目標：落樓下公園行一個圈精神下

慢慢由細目標再上
再set高少少既目標

點樣揾到大目標再實行
呢到係另一個課題嚟

周圍都咁多人, 出街唔知逼黎做乜
唔似其他fd咁中意煲戲 搞到我好似生無可戀咁

一直都係咁

●處理失戀

失戀係比較灰色世界啲
其實萬試萬靈既金藥
就係時間沖淡
千祈唔好比自己獨處

唔建議用煙酒麻醉
傷心時服用超傷身

●要做既係「發洩」同「癒合」

●「發洩」
呢個人人唔同
一定要揾到自己既方法
有人喊
有人大叫
有人打沙包
目的係將你鬱係心既糾結放返出黎

我會狂沖涼

●「癒合」
將你心中既糾結放左出黎
但係仲有少少餘韻係到
呢個階段最需要時間沖淡
千祈唔好比自己得閒
一得閒就會亂諗嘢
你心中會重新聚集糾結

我會狂返工
假日做埋pt
約fd食飯打波

真係無晒嘢做既時候
我會睇少林足球
我覺得比到正能量我

有返工

有拖拍

有打機

有睇劇睇動畫

有出街食飯

但每件事做既時候都係無乜開心既感覺..

我呢半年都係咁
d fd約我我都揾藉口推
剩係想全日留係屋企
就算有時滴起左心肝要出去結果都係甩底
留翻係屋企
但係係屋企又冇野做
睇十套劇十套都睇左五分鐘已經興趣再睇落去
以前好鐘意打波而家都冇打
個人冇哂動力咁

好似為左交功課咁

你正能量滿瀉

同你完全一樣

抑鬱先兆 我傷心完就係咁 我都維持左半年

到左好頹覺得要改變（即係依家）時，自然就會開始揾野玩

樓主我一鳩樣

之前都咁，就算煲劇都係飛住睇 覺得好悶
最後做gym搵返人生樂趣

好似我
真係無哂興趣，好無動力
唔係必要既事都唔想出街
寧願自己係到hea

每到sem break就係咁
試過可以一星期都唔落街

改變唔到 都係對乜都冇興趣
失業>做番野 更加頹
報大量興趣班 上左一堂覺得悶無聊 無上 錢都浪費埋
愛情 已經見到幾好既女仔都唔會主動追

動作上變左 心態一樣都係冇用

對世界冇乜feel 連以前中意既興趣都變得冇feel
冇感覺到好似唔似生存緊咁
連丁都冇心機打
唯獨是人既天生感覺令我覺得仲生存緊
E.g. 痛 辛苦 嬲
但係冇左開心同唔開心
所以成日都落gym room操肌 等自己覺得攰同辛苦 令到自己感覺仲生存緊

仲會去做gym已經好好

因為做完之後好攰好辛苦 唔似死人
除此之外就係deadline冇功課交個種緊張感

開始感覺人生開始無咩意義
對好多野都失去興趣
之前個人一down的時候都係到想其實繼續留係到有咩意思
早早解脫可能係一個好辦法

最大原因都係冇錢

+1 我都係出年grad
毒到明明自己係U 但frd問我係唔係度 如果係度就一齊食飯 我會講大話 話自己走堂唔係學校 實情係想自己一個食飯
我真係覺得食不言係正確wor 食住飯又要吹水 好麻煩 自己食帶住耳機聽下歌 睇下人打機 不知幾好 唔明點解D人話自己一個就寧願唔食飯

屌小弟最撚慘果下係屋企咁熱日頭都唔比開冷氣 局住出去一個人行街或者去網吧 唔係真係惹撚死 個wifi又廢 打機成9日窒 如果可以開冷氣 wifi又OK的話 真係得鬼閑出街 話知你咩friend約我都唔出

題外話 linkin park啲歌其實好啱我呢段時間既心情
所以一直聽緊當發洩 而且好似有個朋友理解我咁
點知前排chester自殺左之後 突然無左個朋友咁（我知我誇張左啲）
果種心情又更加沉 好似有四面牆迫緊埋黎 將外界隔開自己 好辛苦咁

識做運動都叫做有d目標

我唔支持啞忍 應該傾傾佢

以前會係想有所為 但而家連呢樣而無
但未去到自暴自棄我諗
希望你都唔好自暴自棄
我都有時會覺得係社會上係齒輪

你搵到未

會過去的

廿歲頭，見到啲留言勁有共鳴，好似見到自己
覺得所有野都無所謂，無興趣
如果唔係因為要番工，日日就hea曬啲時間
因為唔知做咩好，又想諗做咩，諗諗下就一日
係覺得就算成日hea曬/訓曬都無所謂
同朋友，屋企人，親戚嘅關係喺踢一踢，郁一郁
Touchwood 可能真係過身都未必會好大感觸
係去到一個點，我會問番自己，點解自己會笑/有情感
點解自己會有七情六慾，每次笑嘅時候
都諗緊其實係咪只係反射動作，跟本就唔係真係開心
Btw想問下在座多唔多天蠍座，同同屋企人關係一般
或者係成日有野想講，唔知搵邊個講嘅人

其實我無

呢個我好認同
我唔覺得有信仰可以解決一切

我幾樣都唔係
係想表達下呢種感覺
睇下有無同路人

講到咁sad

因咩事呢巴打

最慘係唔覺得自己抑鬱

點知原來咁多

Hi巴打 真心覺得好同路人
無錯 一訓醒見到咁多comment都覆唔切

好高興今日仲見到你覆

試過 del 哂fb ig sc WhatsApp
里埋左半個月

又係你呀哈利

啱啱分手冇幾耐，依家就好似樓主講咁，
個人冇撚咗方向感，唔知想點

抑鬱傾向，唔算精神病，建議去健身，gym room男人好易有話題

如果運動先天弱雞，跟下教練，報下團體班

個人認為信宗教解決唔到

Same

人生滿希望 雖然唔知幾時有

樓主其實都唔想大家負
一齊諗諗點搞

係咪問我 我唔係 好抱歉

我都係

人無癖不可與交，以其無深情也

每個月總有幾日係咁 平時日日做既野都唔想做唔想郁 留係屋企邊到都唔想去 突然唔知做人有咩意義 有種無力感 我都想解決

呢位巴打都幾勵志
好高興見到你走出
希望大家都可以快d走出

樓主今年25

真心 出街都唔想 無野好做既

但我唔想係咁

共鳴
但你有無返工？

就嚟三十，
冇晒夢想目標呢啲嘢，
做嘢停濟不前。

曾經好鐘意睇波，
而家只會覺得關自己咩事，點解要為一個球員嘅事業咁上心

曾經鐘意動漫畫同電影，而家只係覺得好多名作不外如是。因為唔係現實

曾經鐘意BAND, 會睇現場band show, 而家覺得好攰，留返前排啲位俾後生仔啦

有無諗過人生係毫無意義

空虛呢個形容得唔錯

呢種感覺唔好受 完全唔知咩事

試下做運動 行山 gym 打波

咁巴打你好似嚴重過我
至少我唔會想消失
亦千其唔好咁諗呀

如果要我諗一個興趣 我宜家剩係想rooftopping
萬一一個唔小心跌左落去就算

頭半part或者你都講得岩
但尾半part sorry我唔認同
不過都好多謝你

咁你早排係點走出

呢位絲打我明白
我相信應該係失戀既階段
我諗過左失戀既傷心你應該會好好多
加油呀絲打

有，覺得個人冇哂動力咁。日日響都上youtube上連登，係咁loop.

好認真 我都諗過呢個問題
其實係咪人愈大愈睇得清呢個社會
知道好多事都身不由己所以先係咁

你女朋友點睇

咁即係點 巴打 你而家已經乜都唔追？

係 錢夠用就算

咁都幾sad
因為永遠都唔知幾時係谷底

最近都覺得自己開始係咁
覺得所有野其實都好無謂
以前唔係咁

但我真係無野都要個下先慘

諗起鋼鍊

點sad都好 真係唔好自殺
會仲多人sad

去旅行都已經去到唔想去
其實度度都係咁

我岩岩就逼自己死去跑步
你肯踏出自己個步未

壓力大？我返工日日ot個期都會
甚至驚自己抑鬱
轉左工就無事了

恭喜您

我十幾年來都係咁

跑幾步就收皮 好頹

上班偷閒、下班放鬆...小心，你的不自律，正在慢慢毀掉你！

曾在討論區上看過一個問題：「你見過最不求上進的人
是什麼樣子？」我覺得這個問題很有趣，有很多人去回應那篇文章，
不乏一些搞笑、惡搞的答案像是「沒有女朋友」、或是「線上遊戲的等級不高」，但有一個人的回應，卻讓我印象很深刻...那名網友 是這樣說的：「我見過的最不求上進的人，他們為現狀焦慮，又沒有毅力踐行決心去改變自己。三分鐘熱度，時常厭惡自己不爭氣，堅持最多的事情就是堅持不下去。整天沉溺在社群網路上，臉色蠟黃地對著手機和電腦螢幕，
可以談心的人卻寥寥無幾。他們是人群中再普通不過的存在，卻過著最煎熬的日子。」生活過得 一團亂卻也不打算 改變...短短的幾行文字，卻寫出了一般人每天的生活。上班已經偷閒、下班還是要放鬆，每天滑著各種娛樂新聞和社群網站，沒有興趣、喜好、放假只想宅在家。

放棄早起、放棄健身、放棄對自己有益的生活，不肯花時間思考自己的人生。你是否就像這樣，終日渾渾噩噩、隨波逐流、得過且過。也曾為生活焦慮，但仍找不到奮鬥的方向、就這樣無意義地浪費生命。曾崇尚「及時行樂」卻發現這樣並 不快樂幾年前，因為家裡發生些變故，我漸漸覺得做人就該活在當下、及時行樂。因為你永遠也不知道明天和意外哪一個先來。然而當懶散成了習慣、不自律成了生活的常態，我卻發現自己越來越痛苦。曾經聽過一句話：

「自律，是解決人生問題的首要工具，也是消除人生痛苦的重要手段。」我開始明白，不自律會慢慢摧毀一個人的心智、外表、甚至是人生。唯有自律，才是解決人生痛苦的根本。表弟常跟我抱怨大學生活「太無聊」我表弟今年大學二年級，常常在傳LINE跟我聊天說大學生活無聊透頂又空虛。他說了他日復一日的大學生活：「白天上課，晚上去吃個飯，就和室友一起玩線上遊戲。打完幾局就覺得很無聊，但又沒有其他事可做。」建議表弟讀書、運動他卻一堆藉口...我問他怎麼不花時間去讀書，不要每次到考試前才臨時抱佛腳，他卻振振有詞地說：「宿舍那麼吵，我根本就讀不進去。」「那你可以去圖書館或者自修室啊！」他卻總有理由否決的我意見，像是圖書館離宿舍太遠了，或是自己去圖書館很無聊。我又建議他去參加社團活動、或約同學一起打籃球、跑步，他卻說白天的課已經讓他筋疲力盡，
才沒體力還去運動。

表弟的無聊是因為他的「不自律」只是不情願把時間
我終於明白我表弟的問題所在，他並不是沒事可做，只是他只想打遊戲，
卻需要找理由合理化他的頹廢。但他始終不願意承認沉迷於遊戲是他自己的責任，他覺得外界的影響才是罪魁禍首。他沒有辦法解決，只能消極應對，因此把他寶貴的大學生活過得一塌糊塗。把不自律 歸咎別人總是比較輕鬆許多人習慣將自己不自律的原因推卸給別人和外界環境：「上班太累了，下班哪有體力去讀英文？我只想看綜藝節目放鬆一下。」「我的體質就是喝水都會胖，就算去健身房運動也沒用。」
推卸責任的時候，可能感覺舒服和痛快，但你卻永遠無法進步、心智永遠無法成熟。趨利避害、逃避責任是人類的天性但是每個人的人生，都是由自己主宰，推卸責任容易，堅持一件事很難想要變得自律，必須從敢於承擔責任開始。並不是說自律一定能帶來成功，但是自律的過程一定會讓你更加充實。

從電影裡 得到啟示...女主角曾是 頹廢的啃老族我仍記得第一次看《百元之戀》這部日本電影時給我帶來的震撼。女主角是32歲的單身女性，每天過著頹廢、糜爛的生活。在家啃老、每天打遊戲度日，沒有目標、毫無自律可言。就像現在年輕人所說的：「努力不一定成功，
但不努力會很輕鬆」但為了追愛，女主角徹底 改變自己
然而就算女主角如此荒廢過日，卻因為喜歡上了一個拳擊手而開始接觸拳擊、開始慢慢改變。她加入了拳擊俱樂部，每天揮汗如雨、堅持練習，戒掉了煙酒，連飲料也從可樂換成了礦泉水。由於年齡限制，她只有一次機會能代表俱樂部參加專業拳賽。她為此付出了全部的努力，拳擊場上的她變得光芒四射、與幾個月前的形象形成了巨大的反差。

即使沒有 快樂結局她卻因「自律」而成長了但是現實生活中並沒有那麼多勵志故事，電影的結局並不是 Happy ending，女主在第一輪就被淘汰，她被打得鼻青臉腫、滿嘴流血。不過就算輸掉了比賽，以此為分界點，她徹底與過去的人生告別。

自律讓她贏得了尊嚴，她不再自暴自棄、人生從此不再頹廢自律和不自律的人生，真的有著天差地別。自律，是「改變」的力量你曾經有過為了某件事情拚命的時候嗎？你是否會為自己的人生好好地燃燒一次？請記住：能堅持下去的自律，最後都會成為蛻變的契機

其他post 睇到 希望未病入膏肓既巴絲睇完會有反應 又會作出改變

廿歲已經係咁...
冇咩值得追求
又要捱
仲比人笑：吓你咁樣三十歲應該自殺死左
我想講 唔洗三十歲 中學果時已經成日想死

保重，depression症狀黎，唔好以為情緒病離自己好遠，頂唔順要講出黎同睇醫生。

好長，但係我睇完
以前讀書果陣都仲係好地地，
但一出黎社會就開始頹，
無好既榜樣去跟，個人越黎越身不由己咁。
好辛苦，好想改，但好多野唔到自己控制…

咁巴打好似仲嚴重過我
但認真 一旦一個人慣左好難適應多人

好多謝巴打既分享
我其實都認同巴打 我知咁樣落去係唔好
但就係缺了左動作 因為無慾望

已經去到老人家心態
訓死都無所謂
都係個句 珍惜生命

其實日復一日都係一樣

我諗我最嚴重都係夜晚見到個海
覺得好神秘好靚好想去窺探下咁

巴打真係好正面
絕對係好事

係 無劇可以捱到去大結局

而家走出左未？

咁你都好 識自動波

Hi

解脫只會令身邊既人唔開心
千其唔好呀巴打

無返工？

岩 食飯自己一個感覺仲好

樓主真係好得閒

一部分原因係 但更多既原因係我都好認真咁去睇每個留言
個人認為係一分尊重

我認同，幾年前嘅我都係咁，
冇上一輩好想搵銀嘅動力，亦都冇其他人想追女嘅心態
成績唔差唔好，亦都冇諗住要自己要有好大進步
連打機都覺得贏輸冇所謂

但有一段時間我係機緣巧合下接觸到好多貧窮家庭，
又結識咗好多背景複雜嘅青少年
聽得多佢哋嘅苦惱，有時都啟發緊自己好多
其實我同佢地都有相同嘅地方，
當然都有相異啦，因為我幸福太多

我完全唔覺得自己幫到佢哋啲咩，
因為我都只係一個好渺小嘅後生仔
但我開始期待同佢哋一齊，一齊成長
都好期待每一次佢哋同我講嘅新鮮事，同埋迷惘嘅事
我都身同感受，因為係呢個社會，我都好迷惘

其實有時都覺得自己只係可有可無嘅人
但原來連結得嘅人愈多，自己就更認識自己
都更加覺得自己於呢個世界係有啲事要完成

雖然我冇辦法具體講到，但生命意義又點會解釋得清楚？

其實樓主都可以打開個心，
認真去聆聽下世界同你講緊啲咩故仔，
再用你嘅方式回應

無慾左7年

今年31歲啦。。點先可以走出個困局呀以前見到其他人沉迷既野都會去試下，睇下自己會唔會揾到個中既樂趣。但係試完一樣又一樣都係玩左冇幾耐就放棄左，到依家除左返工就係坐係部電腦到唔知做乜。呢兩年覺得自己年紀越來越大果種感覺好無助我好想有人可以教下我可以點做呀。。救命呀

自己幾時食 食邊度 幾時走都得 又唔洗急住吞覆機

人生究竟有咩意義呀。有冇人可以話比我知。我想要生存既動力呀

人活著就是為了死亡

搵一樣機打啊 或者聽歌 搵下咩歌arm聽 再搵下Dpost 同人傾下就有動力架啦

我成日都係廢青一排就突然會有一兩日好積極充實咁搵嘢做之後又變返廢青無限巡迴

我同你都差唔多，又係咩都唔想做無曬動力咁，可能係壓力太大

6點半收工返到屋企就等食飯..
食完有電視就睇電視..冇就on99坐起度唔知做乜..
屋企好多野玩...
ps4..switch..手機..電腦..但全部都冇咩興趣去玩..
ps4 岩岩開左15分鍾...都唔知揀咩game入去玩..之後都係熄左機..
而家等眼訓..訓醒又返工..

me2
好難長時間專住做一件事
打機打一陣又唔想打
睇劇睇一陣又唔想睇
無野做 等時間慢慢過

屌同你一撚樣 點算....

有一排都係咁
驚自己有抑鬱傾向

我都想有ps4 同 switch阿大哥

未買時就充滿期待
諗住終於有野可以做吓
點知玩兩玩又無興趣
對人係咁 對事都係咁
點算

而家悶到上連登
等瞓覺然後返工

我5月買左PS4
同你一樣一開始係咁買GAME
點知玩左兩樣又覺無聊 而家又擺左係度
上星期仲悶到係電腦DL PS2 模擬器用PS4 手制玩 玩左兩日又唔想玩

同意呀
難得大家認真傾下計

呢d野只係可以滿足到一時既虛榮心
同埋滿足一時寂寞感...好快就會打回原形
唉~我都想知點算

呢幾個月我都係咁
個人無動力去做任何野
好頹廢

自己都好憎頹廢感覺
覺得浪費了時間 浪費了光陰
但偏偏就冇以前藝新事物好奇心
身邊人又越來越好
自己就處處碰釘 越來越差
無力感.......

患抑鬱 認真

咁我都會落去食野 好少少

其實做返野應該會仲有動力d
報左唔上好浪費

屌我呢幾個月無野做都係咁，日日做下運動打下機

似係抑鬱先兆喎

返工完全唔想同人溝通
就算人地同你講野
都是但比反應

捉樓主睇醫生先

完全一樣 我又係乜機都有 ， 但全部封塵

講得好岩

希望大家都可以改變到呢個情況

我再也不會傷心 同時沒法再興奮

原來好多人都係一樣

有 一模一樣 曾經夜晚試過訓唔著好似抖唔到氣咁想自殺
唔知自己做緊咩 表面上同人交流好正常
一自己一個 一返工就會係咁諗自己做緊咩 有咩意義
覺得隨時可以死 但又怕死 同埋仲有屋企人
唉 做人好攰 已經唔打算之後會有後代
唔想佢地都過咁辛苦無意義既人生

以前都係咁，直到遇到一個或者一班人改變番自己
或者勾起自己既慾望

對扑女仲有無興趣

樓主表示好灰 多次澄清係絲打

呢種被迫出街 好慘

但我好驚你會似主音
千其唔好呀巴打

因為開始睇清呢個社會有太多人比自己強
去到邊都有人叻過你
讀書 家境 身材外貌 工作能力 談吐
覺得自己好廢

每日就係打份牛工 番工放工咁loop 或者做廢青日日唔知做乜 被分手之後不斷自我貶值
自自然然就開始盲目 無情感
打機 行山 出街 約朋友呢d消閒活動都慢慢變到無價值
因為自己既人生都已經無價值 無必要做任何野浪費自己時間

久而久之 就自暴自棄 中二病上身
對任何野都提唔起勁 甚至連訓醒起身果下都覺得多餘

如果你有改變既決心 就算呢刻仲未有動力去變都唔緊要
但唔好長時間比自己既頹落去

做下運動

巴打你既層次高深過我
我暫時未去到呢個境界
不過如果有需要搵人傾 係呢度傾都係一個選擇

半個月咁快走得出 有無咩心得分享下

分手會有呢種感覺好難免
亦相信巴打過段時日會好好多 加油

好sad 再次重申我係絲打
不過都好多謝你既建議

抱歉 可唔可以解釋下

我而家就係咁
失緊業 日日係屋企上網搵工 跟住食痾瞓
最近有d問題 打開whatsapp發覺無人幫到我
真係好灰
身邊淨係得酒肉朋友
有事上嚟根本唔會理你
足足成個月就係等電話 無興趣做其他野
班fd約都唔想出

以前有返工都係咁
無目標 無拍拖 無人生計劃
我知自己有問題 成班fd我係最垃圾嗰個
但無動力去改變
反正無伴侶 自己點都無咩所謂

過來人？

有咩問題係度講得？

講到好似黎m咁
不如一人一方法建議下

多謝巴打好意
但係陌生人係幫唔到我

鐘意既工又揾唔到
鐘意既人又揾唔到

最慘係冇身邊既人係幫到你 靠自己都係走唔出困境

互相鞭策逼對方

心聲
係身邊真係無人幫到

同我差唔多

鞭策做d咩 建議下

Yes
呢兩個禮拜都係咁 跟住原來黎M

我有咁諗過
應該話好彩仲有屋企人係身邊 如果唔係應該都唔會見到呢個post
但又唔知點解唔可以用呢個原因令自己振作
呢種矛盾又令自己愈踩愈深

去做一d平時你唔會做既野 最好係可以出汗既 刺激下自己 比如走落街跑番幾個圈

最好約d交心朋友出黎聚一聚

我覺得呢種感覺係輕微抑鬱 每次壓力大既時候 都會乜都唔想做

雖然咁講你未必有感覺
但我都相信人生滿希望
雖然未知係幾時
但唔好放棄生命
有家人既陪伴都已經好好
有d人可能連想家人係身邊既機會都未必有
珍惜生命呀

Sad but true

Anhedonia

身邊既人聽完你呻最多都係叫你參加下活動 識多d人

但自己完全冇動力咁做 同埋唔會想主動識新朋友
本身自己冇咩興趣嗜好 識新朋友都唔會有乜野話題 亦冇咁易熟到

久而久之 返工都係等放工 放工碌下手機 食下煙 飲下酒咁就一日 假日又係屋企hea 變左惡性循環 完全唔會有任何進展 更加冇可能會脫離呢種困境

都係等死吧啦

因為依個地方所有野都係假嘅

有，連飛機都冇興趣打。果段時間淨係返工同放工，個腦好空白咁。我本身個人已經可以容易令自己放空，係果段時間仲嚴重，我fd話我呆滯到好恐怖，啲眼神好似啲鬼片果啲公仔咁

之後我自己每日收工都行下沙灘，睇下日落，坐下發下夢咁。個沙灘有啲流浪貓，有時行下見到就停係度望住隻貓，望望下就成粒鐘
可能行左幾次個人鬆左啲，慢慢就無事

巴打看破紅塵

試解釋

我都覺呢種感覺係無限loop
有少少似入左黑洞

呢種情況巴打維持左幾耐？

小弟對 性慾 音樂 遊戲機都失去興趣
可能呢幾年工作壓力大啦

呢d係抑鬱症黎

根本係個無底洞黎

曾經我都諗過頹到盡實會反彈返 之後每一日都好正能量同過得好充實咁 點知仲更加頹

放心我依家無左呢種諗法
只係仲維持係呢個狀態
成日諗 其實自己比起好多人已經好幸運
點解仲要咁樣 無咩原因要頹到呢個地步
點知又開始憎自己
不停loop

幾年有無試過咩方法

我都有咁諗過
幾時先谷底反彈

好高興聽到巴打你而家無左個種諗法
其實有時都係 對比第三世界國家
其實自己都算好好彩 但又唔識珍惜個下先掙扎

18頁呢篇長文嘅症狀幾乎一樣

+1 雖然都覺得自己咁頹廢唔好 但偏偏無心機做好或者改變自己
考試前一日都唔想溫書 D lecture notes可以係要考都未掂過 paper拖到遲到先肯交 打機都hea hea地咁打 費時計數 e.g. 懶得計做任務總共有幾多石之類 但身邊個個成績都好好...

試下打坐

不過去網吧都開心wor 打機唔窒機 又唔係貴 無咩做都係一個好去處

same 我仲以為得我有呢個問題

見唔到wtspp可以俾你覆
無人約你理你
果時你先開post啦

無野做覺得悶 LOL賽季開鑼咪又睇翻 玩翻 sor其實我唔算好大問題有D
只係你話唔係好想見人呢個我都差不多
同埋我會同自己社交圈子geh人脫左節 同佢地溝通得唔係咁好 成日load唔到佢地講咩 或者笑點係邊 又或者對佢地之間傾geh野無咩興趣 所以同佢地出去有D悶

一樣情況持續差不多3年 （我21歲）
試過專登諗解決方法同埋搵朋友傾訴，
最終解決唔到仲調返轉頭瘋狂亂諗野搞到頭痛。

個人仲好似好迷惘 每日都無所事事咁
又冇尋死既念頭 感覺自己每日都釋放負能量
朋友稱之為 柒下柒下又一日
無目標無動力無慾望（有翻工 但勁hea，hea到自己都睇唔過眼，難聽啲講 仲垃圾過鹹魚）
以前都仲話可以物質引誘推動下自己，宜家甚至對錢、打機都冇乜興趣 ，事業上都因為咁做唔出咩成績 無臉面對班經理同事
一路以黎係有意識到自己有哩種病態，同埋想搵啲嘢黎搞下充實自己走出迷離狀態，但係就冇左下文 （與其話冇下文不如話係唔想忍住頭痛諗落去，所以之前有個朋友話係我諗多左，叫我唔好再係個腦到打飛機 打極都射唔出 諗到頭都大埋 不如唔好諗 ）

暫時我多左同fd出黎食飯 試睇哲學書 做運動操fit自己（我瘦底），睇下可唔可以將自己抽離返哩種狀態。
我覺得如果個心態一路咁落去，遲早會有嚴重抑鬱

老實講 見到個pose先知有咁多同類人，仲以為自己有精神病 睇左20頁都未見到一個我期待既答案 希望可以係哩到搵到個答案解決幾年黎醫唔好既病

我都係絲
不過真心 係連性慾都無埋

巴打想搵既答案係點
解決方法？問題來源？

正如樓上有位巴打咁講 哩種情況係無底洞咁，我想搵個方法去填補個洞，至於點解會出現哩個洞 對我黎講應該已經唔重要

認真
頹到夠就會有動力
只要諗通左就得

我當年入U個陣有病
咩上莊住hall都做唔到
完全無玩過
書又讀唔好
令我完全對任何野無晒興趣

但到畢業要面對呢個社會
加上又搵到自己既興趣
就唔想再浪費時間

搵到自己既興趣 談何容易
應該話搵到興趣都冇錢去做啦

搵到興趣都冇錢做 談何容易
屋企人只會一味反對批評

唔係好花時間金錢既興趣黎
不過就算係
你搵到錢做自己鍾意既野
佢地有咩資格嘈

我都係咁可以成個禮拜係房
放假兩日係張床完全唔落地
做咩都冇興趣
個人又好平靜

所以最緊要係錢

大家加油...
我24歲就失婚 依家頹哂
雖然收入好可觀下但已經覺得錢冇咩用
好似巴打咁講番工放工又一日
唯一識做就係自己睇戲
以前好鍾意打d濕鳩game, 依家零動力

咁早學人結婚
抵死架喎

Depressed 果陣就係咁

巴打介唔介意講下自己中左以下幾多點
同埋你既情況有冇超過兩星期

Core:
1. Depressed mood 情緒低落
2. Reduced energy 經常覺得攰
3. Anhedonia 失去生活興趣

Others:
4. Reduced concentration 失去專注力
5. Reduced self esteem 失去自信
6. Ideas of guilt 怪責自己
7. Pessimism 悲觀
8. Ideas of self harm/suicide 自殘/自殺傾向
9. Disturbed sleep 失眠/睡眠時間減少
10. Poor appetite 胃口差

絲打
如題 Anhedonia only

我都齊哂機..同你一樣玩兩玩又無左興致

有無考慮過轉轉份工
咁巴打你都將現實同幻想分得好清下
做人有時有幻想可能會好d

我體弱
以前行過下山 想死

巴打你呢個想法

精神心靈已經俾社會習慣鈍化左

可能你講得岩 以前做人好有火
而家連火花都搵唔到

同樓主一樣
自己冇哂目標
想改變同想搵翻以前對某目標嘅熱情同追求
不過一邊咁諗一邊又怕自己熟悉嘅野會改變 所以唔敢行前一步

上年開始到依家，完全明白你感受。

但唔知自己做咩，以前好鐘意睇戲，當睇完每一套戲都好有感覺回味，依家每睇一套根本完全為睇而睇。

感覺好似搵唔到志向同昔日嘅憧景咁，個人好似迷撚失咗方向咁，以前唔會做嘅野後而依家會做。

好想好似以前咁對身邊嘅事物都有無窮嘅幻想同希望起碼令個人會開心啲

果然人冇夢想同條咸魚有咩分別
而家我就係條咸魚..點算

呢個都可能係令人退卻既一個原因

係
所有野都無哂衝勁
我諗起 創作力量同幻想 會嚇你一跳
小雲同小吉 好重要

呢句真係哲理黎
樓主都想知點算
呢度好多條咸魚

你有冇d野想做/知道要做 而懶去做既野

我都係咁 人愈大 愈無興趣對所有野
屌系都覺得無咩特別
做人唔知想點

樓主都未至於對所有事物無哂興趣,至少還有連登

兩三年
我覺得人生已完

屌你咩咁撚毒
有錢想安穩俾多d安全感另一半又抵死?
係咪玩撚到30歲搵人埋單先唔抵死?

巴打好波

點睇不嬲都係無咩興趣

係架
自己攞黎
24歲知得幾多野 拍過幾多次拖
失婚已經係你失敗最好既證明
檢討下自己先賴人啦

人地又冇講咩事失婚
講到好了解人地關係咁
好地地串鳩人做咩?

我覺得解決方法係 唔好成日比自己去享受 唔好放縱自己
男既唔好打飛機 女既唔好自慰
因為我試過介丁3個月 個人完完全全有正能量 做野都好專注 好有正能量 女又溝到 但溝到反黎又覺得無乜特別

之後直到最近不停打丁 搞到個人咩都唔想做 最愛既運動又唔想做 唔想郁 正係想訓起到 覺得無意義 最近比女飛埋
同人打交 都覺得無咩所謂 情感上已經覺得對所有野都好無奈
我覺得因為滿足得太多 對所有事物無哂興趣
我覺得應該受d苦 唔好再滿足自己性慾先
定一個目標 儲下錢去旅行好過

雖然我今日都仲頹緊

Sorry for 1999

未諗到 巴打你有無

迷

我好欽佩你

黎得呢個post都係同路人
相煎何太急

感覺上巴打好似係對現實好不滿

同路人留名

有 等你認真諗下 諗到個陣記得講出黎

真係痴撚線 覆佢都廢事
咁撚有活力搵交嘈就咪入黎依個post啦

你有無放縱自己？

嘆世界算唔算

點放縱法

有冇過來人分享下點走出依個問題

姐係日日滿足自己慾望
性慾個d

無 慾望都無

有錢又可以做個廢人不知幾好
窮撚想做廢人都冇資格

分左手4個月
每日都唔知自己為乜而生存
以為時間可以沖淡一切
但係每日都會諗起同佢既所有野，一齊既感覺
分左手之後佢話想做番朋友，keep in touch
每次收到佢既msg都會好開心，但係每次都無勇氣禁落去睇
ig fb一彈佢d post notification又勾番起d回憶，但係自己又唔忍心block晒佢
夾住係中間個狀態好想死，每次一痛就手
而家連fb ig wtsapp所有都唔敢用，好驚一見到佢同第2個既合照，status，comment既話，自己會完全崩潰
今朝一起身見到佢post ig notification，個心又戚住戚住痛，成個人無晒動力，野又唔想食，工又唔想番
好辛苦

咁就唔知點幫你
我就係唔滿足自己 可以好反

咁咪set ig同fb唔好彈囉

我連再禁入去既勇氣都無
最矛盾係，又想知佢近況，但係知道左個心又痛番

間唔中會
我當係嚟m
通常呢啲時候我會不停刨科技類新聞

利申 巴

生活唔知做緊乜
日日放工都打機打飛機食零食睇戲
無可能咁樣直到永遠
有時會諗
如果做廢青 生活簡單啲 養得起自己就算
可能會仲開心

對咩都冇興趣
越黎越嚴重
剩係飲酒個時先會開心陣

聽呢首歌會幫到你

出世到而家都有一半時間都有呢個問題 每天都會有幾段時間會處於呢個mode
btw 巳經入哂血 所以已 經接受左

我都想有過來人出現
之前有個巴打話忙做野忙到無時間諗之後就無事
好似係

巴打 失戀我都經歷過我明既
不過我始終都相信當你搵到下一個既時候就會好好多
加油呀

你而家係咪已經好返

巴打情況尚算可以
至少會睇科技野

估唔到咁多人都係咁
I am not alone

不是 最近滿足左自己慾望 又好頹

利伸扮緊工
呢輪係道諗，有心問，應該有心改變
我試下逼自去做啲未做過嘅野
儘管有無興趣都試下，試完都係無感覺就算
例如砌模型，學日文，去搵平時好小食嘅野食
35度去行山，打唔同類型嘅波（毒j平時小接觸
可能無結果，但都試下，睇下有無改變
不求愛上，但求打發時間，最起馬都叫有啲世藝，出下汗

thx
估唔到第一次就炒車
初戀+long d

抑鬱嘅時候會

Yes me too

你唔係可以控制到自己唔滿足慾望咩？

巴打你呢個諗法唔錯！
樓主我覺得我可能都要學下你咁
真係要迫自己去做d未試過既野
希望咁樣會好d 多謝巴打分享